\chapter{Studium przypadków użycia}
\label{cha:studium-przypadkow-uzycia}
%------------------------------------------

%------------------------------------------
\section{Wykorzystanie systemu}
\label{sec:usecase}
%------------------------------------------

Stworzony w~pracy system mógłby zostać wykorzystany do~budowy strategii udziału w~licytacji dla reklamodawcy. Strategia musi podejmować decyzje czy~i~ile zalicytować w~danej aukcji. Podejścia do~tworzenia takich strategii są różne, ale~zwykle wykorzystuje się w~nich przewidywanie szansy na~wygraną w~zależności od~postawionej kwoty. Dzięki skorzystaniu z~powstałego systemu można zalicytować niewiele powyżej przewidywanej kwoty i~mieć około 70--80\% szans na~wygraną. Upraszcza to problem budowy strategii jedynie do~określenia czy~opłaca się reklamodawcy wziąć udział w~aukcji za~taką kwotę. Przykładowo może to zostać uzależnione od~dopasowania profilu użytkownika do~tego pożądanego przez reklamodawcę. Jeżeli profil pasuje, to reklamodawca bierze udział w~licytacji, jeśli tylko częściowo, to licytuje, ale~odpowiednio mniejszą kwotę, a~jeżeli wcale, to ignoruje daną aukcję.

Co więcej, system mógłby też zostać wykorzystany przez wydawców w praktycznym zastosowaniu do~dynamicznego określania minimalnej ceny sprzedaży miejsca reklamowego. Przykładowo można ją obliczać jako 60\% przewidzianej kwoty. Dzięki temu cena będzie dostosowywać się do~zmian na~rynku reklam, a~rzeczywista wartość miejsca reklamowego nie będzie sztucznie zaniżana przez licytujących.

%------------------------------------------
\section{Symulacja}
\label{sec:simulation}
%------------------------------------------

W~niniejszej sekcji zostaną przedstawione procedura uruchomienia systemu uczącego, podpięcie do~niego danych i~skorzystanie z~generowanych reguł. Symulację przeprowadzono w~środowisku Linux, ale~system może działać na~dowolnej platformie i~architekturze sprzętowej. Do~uruchomienia systemu wymagane jest środowisko Java w~wersji 8, a~do kompilacji kodu -- narzędzie budujące Gradle. Spis wszystkich komend do~uruchomienia systemu znajduje sie w~listingu~\ref{lst:study-simulation-commands}.

W~załączonych plikach znajdują się dwa programy: symulator strumienia danych \texttt{stream-simulation-1.0.jar} oraz~system uczący \texttt{rtb-1.0.jar}. Można je również skompilować samodzielnie z~dołączonych źródeł. Dodatkowo załączono bibliotekę \texttt{sizeofag-1.0.0.jar} wymaganą przez framework MOA. Dane uczące nie zostały dołączone do~pracy z~powodu ich dużego rozmiaru. Można je pobrać z~\url{http://contest.ipinyou.com/data-release.html}. Należy rozpakować dane uczące znajdujące w~folderach \textit{training2nd} i~\textit{training3nd} (pliki zaczynające się od~frazy \textit{,,bid.''}).

System uruchamiany jest tak, jak~każdy inny program napisany w~Javie (linia~\ref{lst:study-simulation-commands-server-run}). Trzeba podać ścieżkę do~agenta javowego \texttt{sizeofag}, wymaganego przez framework MOA. Oczekuje on na~dane uczące na~porcie 7708. W~rzeczywistym środowisku byłby tu wpinany strumień danych, ale~na~potrzeby testów można wysłać dane bezpośrednio z~pliku, z~użyciem dowolnego narzędzia sieciowego, np. \texttt{nc localhost 7708 < training2nd/bid.20130609.txt} lub~z~wykorzystaniem symulatora (linie~\ref{lst:study-simulation-commands-data-source-s}--\ref{lst:study-simulation-commands-data-source-e}). System udostępnia aktualne reguły na~porcie 7710. Do~otrzymania reguł można się również posłużyć dowolnym narzędziem sieciowym, np. \texttt{telnet} lub~\texttt{nc} (linia~\ref{lst:study-simulation-commands-rules-receive}). Przykładowe reguły wyjściowe znajdują się w~listingu~\ref{lst:study-simulation-rules-fragment}. Po~przesłaniu reguł serwer kończy połączenie. Aby~otrzymać ponownie reguły, należy nawiązać nowe połączenie.

Uruchomienie otrzymanych reguł zostanie zaprezentowane na~przykładzie silnika \textit{HeaRT}\footnote{Zobacz: \url{http://ai.ia.agh.edu.pl/wiki/hekate:heart}}. Do~jego uruchomienia wymagane jest środowisko \textit{SWI Prolog}\footnote{Zobacz: \url{http://www.swi-prolog.org/}}. HeaRT domyślnie  przechowuje modele użytkownika w~katalogu \texttt{storage}, dlatego należy przenieść reguły do~odpowiedniej lokalizacji: \texttt{\$HEART\_HOME/storage/rtb/rtb-rules.pl} (linia~\ref{lst:study-simulation-commands-rules-move}). Nastepnie trzeba uruchomić silnik w~trybie serwera (linie~\ref{lst:study-simulation-commands-heart-s}--\ref{lst:study-simulation-commands-heart-e}). W~ostatnim kroku wystarczy połączyć się z~serwerem (linia~\ref{lst:study-simulation-commands-heard-connect}) i~wysłać do~niego odpowiednie zapytanie (linie~\ref{lst:study-simulation-commands-heart-query-s}--\ref{lst:study-simulation-commands-heart-query-e}).

W~tabeli ~\ref{tab:study-simulation-example-dataset-entry} znajduje się przykładowy rekord ze~zbioru danych. Zapytanie i~odpowiedź serwera HeaRT dla tego rekordu znajduje się w~listingu~\ref{lst:study-simulation-example-query}. Jak~można zauważyć, korzystając z~wygenerowanych reguł, zwrócono  poprawną licytowaną kwotę.


\input{listings/study/simulation-commands}

\input{listings/study/simulation-rules-fragment}

\input{tab/study/simulation-example-dataset-entry}

\input{listings/study/simulation-example-query}




